%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 211\label{am211}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 11
\item[topic:]\ Unpatentable Invention?\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/patinv.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{Para que una invenci\'{o}n se considere patentable, deber\'{a} tener car\'{a}cter t\'{e}cnico y pertenecer, por tanto, a un campo de la tecnolog\'{\i}a.}{\input{211-nov.en}}{El texto del Consejo no coincide con el art\'{\i}culo 52 CEP. El art\'{\i}culo 52 (2) CEP enumera ejemplos de no invenciones. No procede incluir \'{e}stos bajo el concepto de ``invenciones'' para probar as\'{\i} su car\'{a}cter t\'{e}cnico. Por otra parte, mientras que no puede deducirse del art\'{\i}culo 52 CEP que cualquier innovaci\'{o}n t\'{e}cnica sea invenci\'{o}n, s\'{\i} se puede asumir, bas\'{a}ndonos en una tradici\'{o}n un\'{a}nime del derecho de patentes, que todas las invenciones tienen car\'{a}cter t\'{e}cnico.}
